<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UX-UI on Marc Bouriot</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/tags/ux-ui/</link><description>Recent content in UX-UI on Marc Bouriot</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://kemxr.github.io/labveilletech/tags/ux-ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment je reste à la page ?</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-4/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-4/</guid><description>&lt;p&gt;Dans mon système de veille UX/UI, l’objectif n’est pas de tout formaliser comme dans une entreprise, mais de rester en contact régulier avec les nouveautés et les tendances qui m’intéressent le plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’abord, il y a mes abonnements. Je reçois des newsletters spécialisées qui parlent de sujets très concrets comme la personnalisation d’interface par le machine learning, les tendances UI récentes, ou encore les bonnes pratiques pour améliorer l’expérience sur mobile et web. Un exemple typique est un article expliquant comment les interfaces peuvent s’adapter automatiquement aux comportements des utilisateurs, en changeant la mise en page, les recommandations ou certaines micro‑interactions. Ce genre de contenu me permet de voir comment l’IA s’intègre de plus en plus dans le design et m’inspire pour imaginer des interfaces plus intelligentes et adaptatives.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le design centré utilisateur</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-3/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-3/</guid><description>&lt;p&gt;Le design centré utilisateur est un des concepts que j’ai approfondis dans ma veille UX, car il relie directement ce que j’aime faire (comprendre les gens et concevoir des interfaces) à la manière dont les meilleurs produits numériques sont construits aujourd’hui. Le &lt;strong&gt;User‑Centered Design (UCD)&lt;/strong&gt;, n’est pas seulement une méthode, mais une véritable philosophie : à chaque décision de design, on commence par les besoins, attentes et problèmes de l’utilisateur final, puis on vérifie en continu que le produit y répond vraiment.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les technologies émergentes</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-1/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-1/</guid><description>&lt;p&gt;En 2025, les technologies émergentes amènent l’UX/UI vers des expériences plus contextuelles et intelligentes. La réalité augmentée et l’UX prédictif obligent à penser des systèmes d’interaction à la place de simples écrans.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="réalité-augmentée--linterface-dans-lespace"&gt;Réalité augmentée : l’interface dans l’espace&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La réalité augmentée ne se limite plus au e‑commerce : elle enrichit désormais des lieux culturels, éducatifs ou médicaux. Dans une visite comme celle du Mémorial de Waterloo, les utilisateurs superposent les scènes historiques, les flèches de navigation et annotations à l’environnement réel, ce qui transforme la visite en une histoire interactif tout en ajoutant contraste, taille de texte et audiodescription pour rester accessible aux publics malvoyants.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>