<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gaming on Marc Bouriot</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/tags/gaming/</link><description>Recent content in Gaming on Marc Bouriot</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://kemxr.github.io/labveilletech/tags/gaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les interfaces dans le gaming</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-2/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-2/</guid><description>&lt;p&gt;Je m’intéresse pas mal à l&amp;rsquo;UX/UI mais je suis aussi un grand joueur de jeux vidéo, je m’intéresse de plus en plus aux évolutions qui rendent les interfaces plus fluides et immersives car tout au long de mon expérience une bonne interface fais vraiment la différence dans un jeu. Je vous partage ici mes découvertes dans ce domaine.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="interfaces-minimalistes-impact-maximal"&gt;Interfaces minimalistes, impact maximal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les menus surchargés et HUD encombrés appartiennent au passé. Les studios optent désormais pour des designs épurés qui ne présentent que l’essentiel au bon moment comme dans “&lt;em&gt;Elden Ring&lt;/em&gt;” ou “&lt;em&gt;Ghost of Tsushima&lt;/em&gt;”. Cette approche réduit drastiquement la charge cognitive et permet aux joueurs de rester pleinement concentrés sur l’action. Le flat design moderne, associé à des animations simple et une iconographie immédiatement compréhensible, crée des expériences fluide. Pour un designer de jeux, cela impose de répondre à une question fondamentale pour chaque écran : quelles sont les trois informations absolument prioritaires et comment les rendre lisibles en un clin d’œil, même en plein combat ?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>