<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Marc Bouriot</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in Posts on Marc Bouriot</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le design centré utilisateur</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-3/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-3/</guid><description>&lt;p&gt;Le design centré utilisateur est un des concepts que j’ai approfondis dans ma veille UX, car il relie directement ce que j’aime faire (comprendre les gens et concevoir des interfaces) à la manière dont les meilleurs produits numériques sont construits aujourd’hui. L’article de Maze explique très bien en quoi cette approche, appelée &lt;strong&gt;User‑Centered Design (UCD)&lt;/strong&gt;, n’est pas seulement une méthode, mais une véritable philosophie : à chaque décision de design, on commence par les besoins, attentes et problèmes de l’utilisateur final, puis on vérifie en continu que le produit y répond vraiment.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les interfaces dans le gaming</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-2/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-2/</guid><description>&lt;p&gt;Je m’intéresse pas mal à l&amp;rsquo;UX/UI mais je suis aussi un grand joueur de jeux vidéo, je m’intéresse de plus en plus aux évolutions qui rendent les interfaces plus fluides et immersives car tout au long de mon expérience une bonne interface fais vraiment la différence dans un jeu. Je vous partage ici mes découvertes dans ce domaine.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="interfaces-minimalistes-impact-maximal"&gt;Interfaces minimalistes, impact maximal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les menus surchargés et HUD encombrés appartiennent au passé. Les studios optent désormais pour des designs épurés qui ne présentent que l’essentiel au bon moment comme dans “&lt;em&gt;Elden Ring&lt;/em&gt;” ou “&lt;em&gt;Ghost of Tsushima&lt;/em&gt;”. Cette approche réduit drastiquement la charge cognitive et permet aux joueurs de rester pleinement concentrés sur l’action. Le flat design moderne, associé à des animations simple et une iconographie immédiatement compréhensible, crée des expériences fluide. Pour un designer de jeux, cela impose de répondre à une question fondamentale pour chaque écran : quelles sont les trois informations absolument prioritaires et comment les rendre lisibles en un clin d’œil, même en plein combat ?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les technologies émergentes</title><link>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-1/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 23:00:00 -0300</pubDate><guid>https://kemxr.github.io/labveilletech/posts/article-1/</guid><description>&lt;p&gt;En 2025, les technologies émergentes amènent l’UX/UI vers des expériences plus contextuelles et intelligentes. La réalité augmentée et l’UX prédictif obligent à penser des systèmes d’interaction à la place de simples écrans.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="réalité-augmentée--linterface-dans-lespace"&gt;Réalité augmentée : l’interface dans l’espace&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La réalité augmentée ne se limite plus au e‑commerce : elle enrichit désormais des lieux culturels, éducatifs ou médicaux. Dans une visite comme celle du Mémorial de Waterloo, les utilisateurs superposent les scènes historiques, les flèches de navigation et annotations à l’environnement réel, ce qui transforme la visite en une histoire interactif tout en ajoutant contraste, taille de texte et audiodescription pour rester accessible aux publics malvoyants.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>